學QM唔識PDE得唔得

雖然ug讀數，但已經好耐之前，而且更加冇讀過任何PDE course，對學QM有冇好大障礙？
不過對harmonic oscillator嘅代數處理覺得好舒服，linear algebra萬歲

唔得

學學下就識架啦

griffiths幾易明btw

PDE heat equation有冇學過？

Solve heat equation in Neumann/Dirichlet boundary condition
Method of separation
呢兩樣好似要識

ug level最盡都係separation of variables
唔讀到好深基本上唔太需要

唔洗啦
學QM要學埋representation theory

ug冇lie group/lie algebra讀
要由SU(2), SO(3)慢慢嚟

唔識pde但係咁快玩group theory？

讀到好深嘅qm反而見唔到pde
不過起碼要識separation of variables係真，同埋學一學Sturm-Liouville problem，咁就應該對背後數學原理有足夠嘅了解。

我唔知
聽過個做atomic嘅fd講話佢要solve啲non-linear pde我以為係要識

Non linear pde都係用返numerical method嚟solve㗎啦

For QM 來講
ug level學 sturm liouville， bessel function 已經算高級,同只會學Linear pde
Non linear我都未掂過，不過聽講好難

Math phy 不如學 lie algebra
當年冇take linear algebra 就 玩lie algebra結果炒左

咁如果你想做simulation, sim d 奇怪系統，點都要識pde掛

numerical simulation 好似係另一回事

我聽佢講係計W/Z boson係atom定nucleus入面嘅時候嘅energy spectrum
唔知佢點做

pde好淺啫

Nvidia 啱啱出咗physics informed neural network

知條pde同boundary 就識得解

問題係唔識pde 點樣明schrodinger equations

唔信識解所有 PDE
淨係 conservation law 用一般 numerical method 都可以 solve 到假答案出黎
唔係鳩 solve 就得

你convert到條pde 做loss function 就解到

佢原理係用AI 估條近似嘅numerical solution,個solution係hidden係個neural network 入面

主要用係fluid之類問題多，未見有人用係Qm,仲有solution係有限domain only

但係個 loss function 可以 nonconvex
咁易 solve? 利申唔識

Non convex 可以靠initialisation 同optimiser去搞

你當係有系統咁brute force個numerical 解出來啦

例如有條wave equation, 你知個頭尾嘅bc,用NN 可以估到個實際wave 嘅形狀

Theoretical 撚就當我無到啦,因為個玩法由頭到尾都係”估”個solution,亦無保證係unique

我覺得個問題係 solve 左個假既 solution 出黎影響大唔大
問題唔大 鳩估都 OK

果啲應該係多體系統問題，要諗辦法將條non linear pde approximate做linear pde，不過nuclear physics我唔熟。

大型系統例如氣象/飛機工程果d，淨係畫grid都九萬幾個問題

而家用ai可以by pass 呢d麻煩野,實際工程用呢d鳩估已經好夠用

你諗下一個box 嘅wave function 角落位有discontinunity 點搞都已經煩到hi hi,做工程模擬果d面仲大把起角位，用ai估可以輕鬆解決呢類問題